% contiene alcune definizioni personali
%\documentclass[12pt,titlepage]{report}
%\usepackage[italian]{babel}

%decidere se cambiare parte della copertina e portarla tutta in inglese

\def\anno#1{\gdef\@anno{#1}}
\def\corso#1{\gdef\@corso{#1}}
\def\ciclo#1{\gdef\@ciclo{#1}}
\def\titoloTesi#1{\gdef\@titoloTesi{#1}}

\def\autore#1{\gdef\@autore{#1}}
\def\matricola#1{\gdef\@matricola{#1}}

\def\relatore#1{\gdef\@relatore{#1}}
\def\correlatore#1{\gdef\@correlatore{#1}}
\def\secondocorrelatore#1{\gdef\@secondocorrelatore{#1}}


 \def\@anno{}
 \def\@corso{}
 \def\@ciclo{}
 \def\@titoloTesi{}
 \def\@autore{}
 \def\@matricola{}
 \def\@relatore{}
 \def\@correlatore{}
 \def\@secondocorrelatore{}

 \def\dedicate#1{\dedic@tiontrue\gdef\dedication@text{#1}}
 \newif\ifdedic@tion     \dedic@tionfalse

 \textheight=20.cm       % altezza testo
 \textwidth=15.5cm       % larghezza testo
 \oddsidemargin=0.5cm    % margini
 \topmargin=0.25cm
%\hspace{-1.15cm}
 \title{{\normalsize {\textbf{\textsc {Ministero dell'Universit\`a e della Ricerca \\ Alta Formazione Artistica, Musicale e Coreutica}}}\vspace{1 cm}
        \\
        \Large{\textbf{Conservatorio Statale di Musica di Roma
 \\ “Santa Cecilia”}}\vspace{1 cm}\\
        \large{Tesi di \\ Diploma accademico di  - Secondo livello}\\
        \large{Scuola di Musica Elettronica \vspace{1 cm}\\

        \textbf{}} \vspace{0.5cm}\\
        \Large{\@titoloTesi}}\\
        \vspace{3 cm}
        \textbf{\@autore}}
       
    


\def\intestazione{
    \thispagestyle{empty}
    \vspace*{-3cm}\parbox{0cm}{}
    
    \begin{center}
        \hyphenpenalty=10000{\Large\expandafter{\@title}}
    \end{center}
    \vfill

    \vspace{20pt}

    {\large \rm

%     \begin{tabbing}
%     \textbf{RELATORE} \= \hspace{7cm} \= \hfill \textbf{CANDIDATO}\\ \\
%     \@relatore \>  \> \@autore\\
%     \> \> \@matricola
%     \end{tabbing}

    \begin{tabbing}
    \textbf{Supervisor:} \@relatore
    \end{tabbing}
    \begin{tabbing}
    \textbf{co-Supervisor:} \@correlatore
    \end{tabbing}
    \begin{tabbing}
    \textbf{co-Supervisor:} \@secondocorrelatore
    \end{tabbing}}
    
       \vspace{10pt}
       
    \begin{center}
     \@anno
    \end{center}
    \newpage

    \ifdedic@tion
        \newpage{\thispagestyle{empty}\normalsize\em\null\vskip1in\noindent
        \dedication@text}

        \vfill
    \fi
    \newpage
 }


\newenvironment{dedication}{\Large\em\null\vskip1in}%
{\vfill}

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\small CAP. \thechapter \textit{ #1}} {} }
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\small  \thesection \textit{ #1}} {} }
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}   % spessore della linea dell'intestazione

\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt}   % spessore della linea del pie'di pagina

\def\impaginazione{
 \fancypagestyle{plain}{
 \fancyhead{}\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} } \pagestyle{fancy}
 \voffset=-20pt                         % distanza tra il limite superiore del foglio e l'intestazione
 \headsep=40pt                          % distanza  l'intestazione ed il testo del corpo
 \hoffset=0pt                           % misura equivalente al margine sinistro
 \textheight=620pt                      % altezza del corpo del testo
 \textwidth=435pt                       % larghezza del corpo del testo
 \footskip=40pt                         % distanza tra il testo del corpo ed il pie' di pagina

 \fancyhead{}                           % cancella qualsiasi impostazione per l'intestazione
 \fancyfoot{}                           % cancella qualsiasi impostazione per il pie' di pagina
 \headwidth=435pt                       % larghezza del'intestazione e del pie' di pagina
 \fancyhead[R]{\rightmark} \fancyfoot[L]{\leftmark}
 \fancyfoot[R]{\thepage}
}

